無份管大灣區 轉攻一帶一路 梁振英組共享基金博上位

無份管大灣區 轉攻一帶一路
梁振英組共享基金博上位

梁振英早前出任大灣區香港中心主席，與友好慶祝公司成立。互聯網

【本報訊】全國政協副主席梁振英日前雖缺席大灣區規劃綱要宣講會，但原來已聯同多名本港富豪後代及內地國企高層合組「共享基金會」，聲稱從事國際人道援助工作。有建制派分析指梁要定期向北京「交功課」，故圖藉一帶一路議題爭取表現，而梁是遭習近平「取消資格」而下台，難以重奪特首之位。

記者：呂浩然

相關新聞：港政商名人 國企高層 任董事

梁振英前年卸任特首後一直動作多多，例如出任一帶一路國際合作香港中心及大灣區香港中心兩間擔保公司的董事。去年北京成立由國務院副總理韓正任組長的粵港澳大灣區建設領導小組時，就盛傳梁振英極想加入，可是北京最終挑選了特首林鄭月娥成為香港代表。入小組夢碎的梁仍然鍥而不捨，繼續借助其政協副主席身份力爭大灣區發展的話語權。

稱從事人道援助工作

梁上月聯同20位香港富豪後代和內地國企高層，合組英文名稱為「GX Foundation（GX為共享的普通話拼音縮寫）」的「共享基金會」。有建制派人士向《蘋果》指出，梁雖為政協副主席，奈何無實質任務在身，但由於要定期向中央「交功課」，遂透過與自己友好，在國家主席習近平的一帶一路議題上爭取表現。至於是否為再做特首鋪路，該建制人士稱，梁的下台是習近平命令，所以不相信梁有可能重登特首之位。

有建制派亦表示，大灣區發展已由林鄭主理，梁「無project喺身」，為爭取生存空間，證明自身價值，於是向習近平同樣重視的一帶一路着手，以圖「交功課」。

該名建制派指人道援助工作沒有太多爭議性，梁遂以此名目，招攬自己的友好和「大孖沙」，定期向中央交功課，有建制派形容，梁的新動作只為「刷存在感」。

公民黨郭家麒則認為梁振英是機關算盡的人，估計其新動作只為建立自己的勢力，並且為其負面形象「洗底」。郭嘲諷梁稱，若梁確實關心人道問題，「佢（梁振英）應該同我一齊去中聯辦抗議中共處理王全璋案嘅手法，佢應該哀悼劉曉波、譴責六四屠城」。

時事評論員劉銳紹表示，目前不知道「共享基金」的詳情，難以評論梁振英的舉措，但他指內地官方向外國特別是落後國家推廣一帶一路時，亦會從事不少人道援助工作，但這類工作是「高成本、高浪費、低效益」，因獲援助的國家會考慮自身利益，不一定認同一帶一路或對中國感恩。

上一則
上一則
民主牆諷肥上瘦下 城大撕文

下一則
下一則
港政商名人 國企高層 任董事